由0開始學日文要大約要幾耐先睇得明小說.....

有本野好想睇但係搵極都冇翻譯...
有D衝動想學日文 就係為左睇本書
(之前用duolingo 記d 五十音都好折磨)

問得就咪撚學

睇小說咁高難度

冇撚有錯

認真學1400 ~2000小時左右

讀四年倒
講緊唔係自學
係認真去日語學校好用功咁讀

拎學日文啲錢同時間叫人翻譯仲好 咪一萬蚊到

逆向思考
想像下叫個學中文既日本人睇中文小說
應該都要十年八載

識人自學 + 斷斷續續上堂3 年， 依家可以就咁睇成本日本書

認真學，兩三年左右，頭幾本一定要不停查字典

仲要睇咩小說
睇小學生小說同太宰治嘅都好唔同

不過樓主都係搵間學校從頭學先啦

兩三年 但係你日常生活都講緊係咁睇日劇日綜動畫漫畫嘅情況下
記得睇第一本村上春樹嘅小說都要得閒查吓查吓咁睇

..你自己學中文睇小說都要好長時間啦

睇你悟性
有人快有人慢
邊有標準答案

其實你想知個時間都無意思
我答你10年你係咪放棄
為左目的幾多年都肯學既 其實唔需要問

咁要睇係咩小說 同你一日用幾多時間學/溫
如果有人guide住你學同練 而你一日可以用至少5-6個鐘去讀嘅，可能半年至1年已經可以睇得明簡單嘅
難嘅例如文學作品可能要多1年左右 當然最後都要睇你資質同學習方法
最緊要睇多啲聽多啲

學左句子結構之後
你識拆開句野黎查字典可以好快
唔查字典要半年（全日制）

一個月之後終於背到50音（好似係）

你從0成點先?平時做咩嘅先?

咪撚玩啦伍寶 俾錢搵人譯好過啦